\chapter{Руководство программиста}
\section{Обращение к программе}
\subsection{Функции координирующие работу модулей и~клиентской части}
Основные модули хранятся в директории с названием python\_scripts. Работа приложения координируется следующими функциями:
\\index() --- Загрузка главной страницы.
\\show\_editor() --- Загрузка страницы редактора изображений.
\\upload\_edited\_pic() --- Сохранение отредактированного изображения.
\\model() --- Загрузка страницы отображения 3D-модели.
\\upload\_file() --- Загрузка изображения и построение модели.
\\download\_file() --- Отправка УП на скачивание.
\\download\_model() ---Отправка 3D-модели на скачивание.
\subsection{Модуль генерации УП}
Исходный текст модуля генерции УП представлен в \autoref{app:gcodes}. Модуль состоит из единтвенного класса Generator, который имеет следующие методы:
\\ \_\_init\_\_() --- Конструктор класса.
\\generate()  --- Генератор УП.
\\ \_substitution() --- Подстановка параметров в стандартные блоки УП.
\\write() --- Запись УП в текстовый файл.
\\ \_depth --- Вычисление глубины врезания.
\subsection{Модуль генерации 3D-модели}
Модуль состоит из функции make\_stl\_model(), которая \mbox{осуществляет} генерацию модели и ее запись в файл, и класса Triangle. Класс Triangle служит для представления треугольных граней в бинарном виде.

Более подробное описание не приводится, так как программный код является самодокументированным и имеет большое количество комментариев.
\section{Входные и выходные данные}
Входными данными являются растровые изображения. Выходными данными --- STL-модели и текстовые файлы. В модуле редактирования изображения выходными данными служат изображения в~кодировке~Base64.
\section{Сообщения}
Сообщения для программиста -- стандартные \mbox{сообщения} фреймворка Flask и языка Python.